\section{WebRTC Standard}\label{webrtcst}
WebRTC (Web Real-Time Communication) beschreibt eine Sammlung von Kommunikationsprotokollen und APIs, die eine Real-Time Communication zwischen Rechnern ermöglicht. Anders als bei HTTP oder WebSockets, die eine Kommunikation zwischen Clients und Servern ermöglichen, ist das Ziel des WebRTC Standards eine Direktverbindung (peer-to-peer) zwischen Clients .\\ 
WebRTC wird als offener Standard durch World Wide Web Consortium \emph{W3C} \footnote{\url{https://www.w3.org/}} standardisiert.\\ 
WebRTC ermöglicht Echtzeit Video- und Audiokommunikation, Desktop-Sharing, Datentransfer über die Webbrowser API. Die WebRTC Architektur beschreibt daher drei Themenfelder, Voice-Engine für die Audiokommunikation, Video-Engine für die Videokommunikation und Transport um, über verschiedenartige Netzwerktypen wie NAT (Network Address Translation) oder NAPT (Network Address Port Translation) Verbindungen zu etablieren (siehe \autoref{fig:WebRTCA}) \cite{WEBRTC20}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{webrtc-public-diagram-for-website}
	\caption{WebRTC Architekturübersicht \cite{WEBRTC20}}
	\label{fig:WebRTCA}
\end{figure}

Damit WebRTC Verbindungen zwischen Clients möglich werden, ist ein Signalisierung-Mechanismus nötig, der nicht Bestandteil des WebRTC Standards ist. Die Signalisierung erfolgt über eine Client/Server Architektur. Der Verbindungsaufbau geschieht ähnlich einem Telefongespräch. Ein Client meldet einem Server, mit einem anderen Client eine Verbindungen aufbauen zu wollen. Der Server signalisiert dies dem angefragten Client. Kommt einen Verbindung zwischen den Clients zustande, handeln die Clients untereinander die Art und die Parameter für die Verbindung aus (siehe \autoref{fig:signal}). 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{signal}
	\caption{Vereinfachtes Schema einer Signalisierung und eines Verbindungsaufbaus}
	\label{fig:signal}
\end{figure}
